[
  {
    "question": "Quantos dias e noites choveu quando Noé estava na arca?",
    "answers": ["30", "40", "50", "60"],
    "correctAnswer": 1,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o primeiro rei de Israel?",
    "answers": ["Saul", "Davi", "Salomão", "Josias"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Qual é o primeiro livro da Bíblia?",
    "answers": ["Êxodo", "Levítico", "Gênesis", "Números"],
    "correctAnswer": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Qual profeta foi levado ao céu em uma carruagem de fogo?",
    "answers": ["Elias", "Eliseu", "Isaías", "Jeremias"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 2
  },
  {
    "question": "Quem foi o irmão mais velho de Moisés?",
    "answers": ["Arão", "Josué", "Calebe", "Davi"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Qual era o nome da esposa de Abraão?",
    "answers": ["Sara", "Rebeca", "Raquel", "Léia"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o pai de João Batista?",
    "answers": ["Zacarias", "Simão", "José", "Tiago"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Qual foi o primeiro milagre de Jesus?",
    "answers": [
      "Curar um cego",
      "Andar sobre as águas",
      "Transformar água em vinho",
      "Multiplicar pães e peixes"
    ],
    "correctAnswer": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o rei que pediu a cabeça de João Batista?",
    "answers": ["Herodes", "Pilatos", "César", "Nero"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Qual apóstolo negou Jesus três vezes?",
    "answers": ["Pedro", "João", "Tiago", "André"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem escreveu a maioria das cartas do Novo Testamento?",
    "answers": ["Paulo", "Pedro", "João", "Moisés"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Qual era o nome original de Paulo?",
    "answers": ["Saulo", "Simão", "Lucas", "Barnabé"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o primeiro mártir cristão?",
    "answers": ["Estevão", "Tiago", "Pedro", "Paulo"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 2
  },
  {
    "question": "Quem foi o profeta que desafiou os profetas de Baal no Monte Carmelo?",
    "answers": ["Elias", "Eliseu", "Isaías", "Jeremias"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o pai de Salomão?",
    "answers": ["Davi", "Saul", "Josias", "Ezequias"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Qual era o nome da cidade onde Jesus nasceu?",
    "answers": ["Belém", "Jerusalém", "Nazaré", "Cafarnaum"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o profeta que foi levado ao céu sem morrer?",
    "answers": ["Elias", "Enoque", "Moisés", "Isaías"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Qual era o nome do jardim onde Adão e Eva viviam?",
    "answers": ["Éden", "Getsêmani", "Oliveiras", "Cedros"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o rei que construiu o templo em Jerusalém?",
    "answers": ["Salomão", "Davi", "Saul", "Ezequias"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o profeta que interpretou os sonhos de Faraó?",
    "answers": ["José", "Daniel", "Ezequiel", "Jeremias"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o profeta que casou com uma prostituta como símbolo da infidelidade de Israel?",
    "answers": ["Oséias", "Amós", "Miquéias", "Zacarias"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 2
  },
  {
    "question": "Quem foi o profeta que previu o nascimento de Jesus em Belém?",
    "answers": ["Miquéias", "Isaías", "Jeremias", "Ezequiel"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Qual era o nome do discípulo que duvidou da ressurreição de Jesus até vê-lo?",
    "answers": ["Tomé", "Pedro", "João", "Tiago"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o profeta que confrontou o rei Acabe e a rainha Jezabel?",
    "answers": ["Elias", "Eliseu", "Isaías", "Jeremias"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Qual era o nome do rio onde Jesus foi batizado?",
    "answers": ["Jordão", "Nilo", "Eufrates", "Tigre"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o profeta que viu uma visão de um vale de ossos secos?",
    "answers": ["Ezequiel", "Isaías", "Jeremias", "Daniel"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 2
  },
  {
    "question": "Qual era o nome do discípulo que andou sobre as águas com Jesus?",
    "answers": ["Pedro", "João", "Tiago", "André"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o profeta que foi levado ao céu em uma carruagem de fogo?",
    "answers": ["Elias", "Eliseu", "Isaías", "Jeremias"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 2
  },
  {
    "question": "Qual era o nome do rei que teve um sonho de uma estátua com cabeça de ouro?",
    "answers": ["Nabucodonosor", "Dario", "Ciro", "Artaxerxes"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o profeta que interpretou a escrita na parede durante o banquete do rei Belsazar?",
    "answers": ["Daniel", "José", "Ezequiel", "Jeremias"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Qual era o nome do discípulo que era cobrador de impostos antes de seguir Jesus?",
    "answers": ["Mateus", "Pedro", "João", "Tiago"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Qual era o nome do discípulo que foi chamado de 'o amado'?",
    "answers": ["João", "Pedro", "Tiago", "André"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o primeiro Homem criado por Deus?",
    "answers": ["Adão", "Noé", "Abraão", "Moisés"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Qual era o nome da esposa de Adão?",
    "answers": ["Eva", "Sara", "Rebeca", "Raquel"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o filho mais velho de Adão e Eva?",
    "answers": ["Caim", "Abel", "Sete", "Enoque"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o pai de Jacó?",
    "answers": ["Isaque", "Abraão", "Noé", "José"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Qual era o nome da mãe de Samuel?",
    "answers": ["Ana", "Sara", "Rebeca", "Raquel"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o profeta que confrontou Davi sobre seu pecado com Bate-Seba?",
    "answers": ["Natã", "Elias", "Eliseu", "Isaías"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Qual era o nome do pai de Davi?",
    "answers": ["Jessé", "Saul", "Salomão", "Josias"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o rei que construiu a cidade de Babilônia?",
    "answers": ["Nabucodonosor", "Dario", "Ciro", "Artaxerxes"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Qual era o nome do discípulo que traiu Jesus?",
    "answers": ["Judas", "Pedro", "João", "Tomé"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o profeta que foi engolido por um grande peixe?",
    "answers": ["Jonas", "Elias", "Isaías", "Jeremias"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Qual era o nome do homem que foi ressuscitado por Jesus?",
    "answers": ["Lázaro", "Jairo", "Bartimeu", "Nicodemos"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Qual era o nome do rei que lançou Daniel na cova dos leões?",
    "answers": ["Dario", "Nabucodonosor", "Ciro", "Artaxerxes"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Qual era o nome do discípulo que era irmão de João?",
    "answers": ["Tiago", "Pedro", "André", "Tomé"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem escreveu o livro de Apocalipse?",
    "answers": ["Paulo", "Pedro", "João", "Tiago"],
    "correctAnswer": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Onde João estava quando recebeu a visão de Apocalipse?",
    "answers": ["Jerusalém", "Roma", "Patmos", "Éfeso"],
    "correctAnswer": 2,
    "level": 2
  },
  {
    "question": "Quantos anciãos estavam ao redor do trono no céu, conforme visto por João?",
    "answers": ["7", "12", "24", "144"],
    "correctAnswer": 2,
    "level": 3
  },
  {
    "question": "O que o número 666 representa no livro de Apocalipse?",
    "answers": [
      "A plenitude de Deus",
      "A marca da besta",
      "Os 144.000 escolhidos",
      "A Nova Jerusalém"
    ],
    "correctAnswer": 1,
    "level": 2
  },
  {
    "question": "Qual o significado da 'Nova Jerusalém' descrita no final de Apocalipse?",
    "answers": [
      "Um símbolo da cidade de Jerusalém",
      "Um governo humano perfeito",
      "O Reino de Deus",
      "Um novo templo na terra"
    ],
    "correctAnswer": 2,
    "level": 4
  },
  {
    "question": "O que o 'grande dragão' representa em Apocalipse?",
    "answers": [
      "Satanás, o Diabo",
      "O Reino de Deus",
      "A morte e o Hades",
      "O anticristo"
    ],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quantos selos foram abertos no livro de Apocalipse antes de serem reveladas as visões dos quatro cavaleiros?",
    "answers": ["1", "2", "3", "4"],
    "correctAnswer": 3,
    "level": 4
  },
  {
    "question": "Quem foi a mulher que se tornou rainha da Pérsia e salvou seu povo?",
    "answers": ["Ester", "Rute", "Débora", "Miriã"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o líder que conduziu os israelitas na conquista de Jericó?",
    "answers": ["Josué", "Moisés", "Calebe", "Gideão"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi a mulher moabita que se tornou ancestral do rei Davi?",
    "answers": ["Rute", "Ester", "Ana", "Débora"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 2
  },
  {
    "question": "Quem foi o juiz de Israel conhecido por sua força extraordinária?",
    "answers": ["Sansão", "Gideão", "Jefté", "Eúde"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem foi o rei que pediu sabedoria a Deus para governar Israel?",
    "answers": ["Salomão", "Davi", "Saul", "Ezequias"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Qual o nome do anjo que visitou Maria?",
    "answers": ["Gabriel", "Miguel", "Rafael", "Uriel"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quem escreveu o livro de Apocalipse?",
    "answers": ["João", "Paulo", "Pedro", "Tiago"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 1
  },
  {
    "question": "Quantos livros tem a Bíblia?",
    "answers": ["66", "60", "64", "62"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 2
  },
  {
    "question": "Qual profeta predisse que o Reino esmagaria todos os outros reinos?",
    "answers": ["Daniel", "Isaías", "Jeremias", "Ezequiel"],
    "correctAnswer": 0,
    "level": 2
  },
  {
    "question": "Que evento marcou a entronização de Jesus como Rei no céu?",
    "answers": [
      "Sua ressurreição",
      "Sua ascensão",
      "A grande guerra celestial",
      "A pregação das boas novas"
    ],
    "correctAnswer": 3,
    "level": 2
  }
]
